<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-03-30T21:33:21+08:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">螺丝起子</title><subtitle>集结创变者。</subtitle><author><name>家伟</name><email>li.jw@me.com</email><uri>http://lijiawei.cc</uri></author><entry><title type="html">做自己的英雄</title><link href="http://localhost:4000/talk/heros/" rel="alternate" type="text/html" title="做自己的英雄" /><published>2017-03-30T00:00:00+08:00</published><updated>2017-03-30T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/talk/heros</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/talk/heros/">&lt;p&gt;做自己有多难？31号（周五）晚上6点我们来 Zlife 二楼聊聊做自己的英雄（还能活下来）的故事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;嘉宾预告&quot;&gt;嘉宾预告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://screwdriver.studio/assets/images/bio/wangweiyi-2.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王炜茜，人称「小胖」，她是这么介绍自己的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;年少无知的时候出了两次车祸，八岁那场撞的是脑袋，开了窍，学习开始变好，最后竟还考上了大学。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;大学当过社长，把原本挤爆329的大型宣讲会，搞成反动流浪歌手聊天会，申请不到教室，就搬去 story 二楼加上自己人一共来了十一个人。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;去湖南支教和小朋友一起在河里洗澡，不知什么过敏，从脚肿到脸。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;去非洲照顾阅读障碍小孩儿，得了2%得病率的脑膜炎疟疾，收了六张病危，大难不死 。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;去uber实习过，也去上海创新好玩儿小公司打杂过，自己回老家招老师搞英语学习营赚过钱，毕业一年，现在在一家自己很喜欢的音乐类还未盈利创业公司，做让大家拿”爱与和平”艺术作品换门票的免费音乐节。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;没成功过，还在想要怎么折腾，怎么好好活，想让周围的人都开心。瘦了36斤才到120，以后最差也想做个健身教练。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;被误读的英雄&quot;&gt;被误读的英雄&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们处于一个反英雄的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博、朋友圈上，大家更愿意把自己说成特别丧，因为这样最不容易被打脸，这样更符合「谦虚」的形象，这样做安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中总有「啊，这次题目好难，都做不出来」然后得了全班第一的人。印象深刻的是高中的一次数学考试，考完试我和同桌抱头痛哭、相依为命，最后我得了39，他得了80+。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011年广州佛山一名2岁女童王悦（乳名“小悦悦”）在阴雨天黑夜独自跑出家门百米外后，先后被两辆汽车撞伤倒地，最初路过的18名行人未及时施救，惟第19名路人陈贤妹，一名清洁工，救起了小悦悦。这件事情还令人联想到2006年的彭宇案，彭宇下车后扶起一位摔倒的老人，被老人要求赔偿，从此扶老人这件事变成一件很需要勇气的事情。（摘自维基百科）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年浙江卷的作文题是「坐在路边鼓掌的人」，来自一篇博文，讲自己的女儿成绩中等，但平时乐于助人、和同学们打成一片，博文里有这么一段话：「当英雄路过的时候，总要有人坐在路边鼓掌。她轻轻地说：『妈妈，我不想成为英雄，我想成为坐在路边鼓掌的人。』」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英雄被误读了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们会说乔布斯是英雄，因为他一手让苹果起死回生。我们会说伊隆马斯克是英雄，因为他13岁就能编程，要把人类送上火星。要在现实社会成为英雄，好像特别不简单，我必须得有个阅历丰富的父母，然后13岁就开始编程，最好有个高中创业的经历，我才能说我做的事情有多牛逼。如果没有这些经历，那我就只能自甘是平凡人，不多管闲事，过过普通的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样真的对吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英雄是什么？英雄是能挺身而出对抗社会规范的人。你只要敢打破社会的沉默，去做只有你才能做的事情，你就是英雄。英雄不论出身，不论资历，不论你高考多少分，不需要你有多光鲜的经历，不论你失败了多少次，只要你能对抗社会的沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的社会要求我们过安稳的日子，想要寻求改变的人，就是英雄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的社会说女孩子嫁人就够了，打破这种成见的人，就是英雄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的社会用消极的评价打压失败者，不活在失败里的人，就是英雄。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;英雄大学&quot;&gt;英雄大学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;硅谷有个创业大学，叫 Draper University，是硅谷传奇投资人 Tim Draper 办的，把全世界的年轻人召集到硅谷，硅谷的创业者作为导师，在一个8周的短期课程，让这些年轻人去发现问题，用尽一切办法去解决问题，去改变世界。在 Draper University ，「I will FAIL AND FAIL AGAIN until I SUCCEED.」这样的标语随处可见，它就像霍格沃兹，用魔法创造很多很多个「创业英雄」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 Draper University 毕业的简里里如此评价：「他们其中的很多人，当他们那么诚恳、坚定、甚至谦逊地说出这些离你异常遥远又异常贴近的故事和想法的时候，我常常忍不住去想：『是他们疯了吗？还是我活得太狭隘？』」（摘自德雷普英雄学院-简里里）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Draper University 让我想到，凡人也是英雄。成为英雄不需要光环，成为英雄需要的是一次次反抗，反抗社会的评价，反抗舒适圈，反抗失败的恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;做自己的英雄&quot;&gt;做自己的英雄&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;美国社会心理学家 Philip Zimbardo 成立了一个项目，叫 The Heroic Imagination Project，HIP 旨在唤起人们心中的英雄形象，让人们愿意在危机时刻也敢于挺身而出，而不是做城市里沉默的背影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也可以问问自己，我们内心的英雄形象还剩下多少呢？有多少是被家长的「你不要多管闲事」、老师的「你这个拿不了高分」、社会的「你怎么这么奇怪」给消磨了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在面对一个个人生选择时，我们有没有为自己挺身而出？我们有多少的选择是怯弱的？我们内心的英雄何时才能出现拯救我们弱不禁风的理想？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31号晚上6点，对，就是明天！在 zlife 重新装修的二楼，我们一起来拯救我们心中弱不禁风的英雄。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考链接&quot;&gt;参考链接&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://newseed.pedaily.cn/201603/201603031323671_all.shtml&quot;&gt;简单心理CEO简里里：一个隐忍、羞涩、平凡的女孩，向黯淡人生宣战&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.china30s.com/portfolio/a-%E4%B8%89%E6%98%8E%E6%B2%BB%E6%95%85%E4%BA%8B-story/%E7%AE%80%E9%87%8C%E9%87%8C%EF%BC%9A-%E8%B5%B0%E4%B8%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%82%AC%E5%B4%96%E5%90%8E%EF%BC%8C%E8%AE%A9%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E4%B8%8B%E5%BF%83%E7%81%B5%E7%9A%84&quot;&gt;简里里： 走下自己的悬崖后，让更多人走下心灵的悬崖 - 中国三明治&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://site.douban.com/243256/widget/notes/17317912/note/381001048/&quot;&gt;德雷普英雄学院（Draper University）（一）   简里里&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://heroicimagination.org/&quot;&gt;The Heroic Imagination Project&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>家伟</name><email>li.jw@me.com</email><uri>http://lijiawei.cc</uri></author><summary type="html">做英雄有多难？能有多难？周五我们来聊聊做自己的英雄（还能活下来）的故事。</summary></entry><entry><title type="html">我为什么做螺丝起子？</title><link href="http://localhost:4000/from%20creators/why/" rel="alternate" type="text/html" title="我为什么做螺丝起子？" /><published>2017-03-17T00:00:00+08:00</published><updated>2017-03-17T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/from%20creators/why</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/from%20creators/why/">&lt;p&gt;如果觉得现在的你和一个大机器里的螺丝毫无区别，那就和螺丝起子一起逃离机器。在螺丝起子，我们召集对世界充满好奇并有创造欲望的个体，通过课堂讨论、导师以及投资支持，为未来的创变者，你，提供帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;沉默机器&quot;&gt;沉默机器&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我一直在困惑一个问题：为什么我总碰不到别人口中的「宁诺那个有趣的人」？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是长得太丑，我看到的，是每个人在焦虑地重复。从 I-Week 开始，学长学姐就开始讲大一加入社团组织，大二要好好学习争取交换，然后大三大四找实习找工作申研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这很奇怪，奇怪的事情还有很多，但好像所有人都默认这是对的。我看到身边的人一波波地去「学」雅思，不是学英语，是学习怎么精通一门考试，然后用这门考试的成绩证明自己的英语好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看到的还有许多人，在通过了这些考试后，人生失去方向，只能去重复别人的活动，然后沉陷在自我意淫里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讨厌充斥校园的如焦油般的「焦虑感」。这种氛围让我必须做一次某活动才叫「青春」，不参加某项目就是人生损失，「雅思拿高分」、「在社团组织当部长」可以优越感爆棚，羡煞身边人，然后被鼓舞的人便不顾一切地重复着别人的一切，忘掉了真正重要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我在街上找一个人，问：「你想做什么？」，90%的人会说说：「我不知道。」如果再追问一下，通常回答是「吃」、「睡觉」。我同意生活需要品质，只是在人生滑向深渊之前，你真的不想找点你愿意做一辈子的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;螺丝起子&quot;&gt;螺丝起子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为可以做一辈子的事，便是「创造自己的模式」，我发自内心地欣赏「创造者的生存状态」。人之所以不是机器，在于人创造不存在的模式，并在创造的过程中获得狂喜，心理学称这种狂喜是「心流」，是感觉时间不存在的精神状态。尼采说：「真正的自我并非某种存在于那里可以被找到或被发现的东西，而是某种必须被创造的东西」，我们真正的自我不是模仿别人就找到了，是创造属于自己的一些东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和你一样曾是机器的一员，大学生活让我不知所措，直到现在才真正地「挣脱」。这期间伴随着孤独、迷茫、焦虑，但我现在可以很坦然地说，我是一名创造者。我自学了设计和编程，然后搭建了自己的博客「游戏暂停」和一个 LGBT 文化社区 Bear.cafe，现在我还在探索「基于线下场景的二维码」、「人格经历溯源」等一系列项目。我了解一个迷茫的人挣脱痛苦的过程，于是我又做了螺丝起子，螺丝起子想拉你一把，和你一起逃离机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能不知道如何行动，螺丝起子训练营会在时长一个月的课程中讨论理解世界的「思维模式」以指导你采取行动，同时我们邀请了校园里各个有趣的「创造者」激发你的灵感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能没有行动的资源，你在螺丝起子训练营毕业后可以创造自己的项目，我们会为你配对有经验的合伙人，并且在下学期开学后举行路演展示你的项目，你极有可能获得投资，以持续地支持你的项目运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能缺少同伴，在螺丝起子训练营里你会碰到形形色色的人，我们鼓励平等、异想天开的沟通，定期的课堂讨论可以让最微小的创意也有机会表达，你可以在某次课程时和你旁边的人聊聊你的创意，得到他人反馈甚至找到项目合伙人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的第0期课程在17日本周五，下午5点开始，时长1小时，在TB405。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第0期的嘉宾是傅元哲，「哲说」创始人。第0期是一次引导课程，我们会讨论什么是「思维模式」、傅元哲创造「哲说」的经历和挑战，并且与大家一起开脑洞，思考螺丝起子的未来。&lt;/p&gt;</content><author><name>家伟</name><email>li.jw@me.com</email><uri>http://lijiawei.cc</uri></author><summary type="html">螺丝起子源于我对「校园焦虑症」的担心，焦虑的学生不顾一切地重复着别人的活动，忘掉了真正重要的东西，「创造自己的模式」。</summary></entry></feed>