<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-03-17T02:07:31+08:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">螺丝起子</title><subtitle>集结创变者。</subtitle><author><name>家伟</name><email>li.jw@me.com</email><uri>http://lijiawei.cc</uri></author><entry><title type="html">我为什么做螺丝起子？</title><link href="http://localhost:4000/from%20creators/why/" rel="alternate" type="text/html" title="我为什么做螺丝起子？" /><published>2017-03-17T00:00:00+08:00</published><updated>2017-03-17T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/from%20creators/why</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/from%20creators/why/">&lt;p&gt;如果觉得现在的你和一个大机器里的螺丝毫无区别，那就和螺丝起子一起逃离机器。在螺丝起子，我们召集对世界充满好奇并有创造欲望的个体，通过课堂讨论、导师以及投资支持，为未来的创变者，你，提供帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;沉默机器&quot;&gt;沉默机器&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我一直在困惑一个问题：为什么我总碰不到别人口中的「宁诺那个有趣的人」？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是长得太丑，我看到的，是每个人在焦虑地重复。从 I-Week 开始，学长学姐就开始讲大一加入社团组织，大二要好好学习争取交换，然后大三大四找实习找工作申研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这很奇怪，奇怪的事情还有很多，但好像所有人都默认这是对的。我看到身边的人一波波地去「学」雅思，不是学英语，是学习怎么精通一门考试，然后用这门考试的成绩证明自己的英语好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看到的还有许多人，在通过了这些考试后，人生失去方向，只能去重复别人的活动，然后沉陷在自我意淫里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讨厌充斥校园的如焦油般的「焦虑感」。这种氛围让我必须做一次某活动才叫「青春」，不参加某项目就是人生损失，「雅思拿高分」、「在社团组织当部长」可以优越感爆棚，羡煞身边人，然后被鼓舞的人便不顾一切地重复着别人的一切，忘掉了真正重要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我在街上找一个人，问：「你想做什么？」，90%的人会说说：「我不知道。」如果再追问一下，通常回答是「吃」、「睡觉」。我同意生活需要品质，只是在人生滑向深渊之前，你真的不想找点你愿意做一辈子的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;螺丝起子&quot;&gt;螺丝起子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为可以做一辈子的事，便是「创造自己的模式」，我发自内心地欣赏「创造者的生存状态」。人之所以不是机器，在于人创造不存在的模式，并在创造的过程中获得狂喜，心理学称这种狂喜是「心流」，是感觉时间不存在的精神状态。尼采说：「真正的自我并非某种存在于那里可以被找到或被发现的东西，而是某种必须被创造的东西」，我们真正的自我不是模仿别人就找到了，是创造属于自己的一些东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和你一样曾是机器的一员，大学生活让我不知所措，直到现在才真正地「挣脱」。这期间伴随着孤独、迷茫、焦虑，但我现在可以很坦然地说，我是一名创造者。我自学了设计和编程，然后搭建了自己的博客「游戏暂停」和一个 LGBT 文化社区 Bear.cafe，现在我还在探索「基于线下场景的二维码」、「人格经历溯源」等一系列项目。我了解一个迷茫的人挣脱痛苦的过程，于是我又做了螺丝起子，螺丝起子想拉你一把，和你一起逃离机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能不知道如何行动，螺丝起子训练营会在时长一个月的课程中讨论理解世界的「思维模式」以指导你采取行动，同时我们邀请了校园里各个有趣的「创造者」激发你的灵感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能没有行动的资源，你在螺丝起子训练营毕业后可以创造自己的项目，我们会为你配对有经验的合伙人，并且在下学期开学后举行路演展示你的项目，你极有可能获得投资，以持续地支持你的项目运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可能缺少同伴，在螺丝起子训练营里你会碰到形形色色的人，我们鼓励平等、异想天开的沟通，定期的课堂讨论可以让最微小的创意也有机会表达，你可以在某次课程时和你旁边的人聊聊你的创意，得到他人反馈甚至找到项目合伙人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的第0期课程在17日本周五，下午5点开始，时长1小时，在TB405。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第0期的嘉宾是傅元哲，「哲说」创始人。第0期是一次引导课程，我们会讨论什么是「思维模式」、傅元哲创造「哲说」的经历和挑战，并且与大家一起开脑洞，思考螺丝起子的未来。&lt;/p&gt;</content><author><name>家伟</name><email>li.jw@me.com</email><uri>http://lijiawei.cc</uri></author><summary type="html">螺丝起子源于我对「校园焦虑症」的担心，焦虑的学生不顾一切地重复着别人的活动，忘掉了真正重要的东西，「创造自己的模式」。</summary></entry></feed>